---
title: "Выпущен GIMP 2.8.6"
date: "2013-06-21"
description: "Командa выпустила обновление стабильной версии GIMP,  в состав которого вошли, преимущественно, исправления ошибок, несущественные улучшения и обновлённые переводы интерфейса."
summary: "Командa выпустила обновление стабильной версии GIMP,  в состав которого вошли, преимущественно, исправления ошибок, несущественные улучшения и обновлённые переводы интерфейса."
---

Командa выпустила обновление стабильной версии GIMP,  в состав которого вошли, преимущественно, исправления ошибок, несущественные улучшения и обновлённые переводы интерфейса.

Среди самых важных изменений можно отметить следующие:

- исправлен интервал кисти при рисовании в любых направлениях;
- максимальный диаметр буфера обмена для кистей и текстур увеличен до 1024×1024;
- размер стыкуемых диалогов в однооконном режиме теперь сохраняется между сеансами;
- клавиша Esc переключает фокус обратно на холст в однооконном режиме;
- добавлена предустановка динамики рисования, использующая функцию взятия цвета из градиента.

Ссылки на [скачивание](http://gimp.ru/download/gimp/) обновлены.
